# **Основные требования к приложению**

## **Приложение должно включать в себя:**

1.  Splash Screen c логотипом МИРЭА
Во время загрузки приложения отображается логотип МИРЭА
![alt text](screen examples/splash.jpg)

2.  Взаимодействие с GitHub
 Авторизация для входа в приложение, список репозиториев, аватар и ник пользователя в боковом меню.
![alt text](screen examples/auth.jpg)
         
3.  Yandex карта с маршрутом от МГУПИ до МИРЭА
С помощью YandexMapKit приложение должно прокладывать маршрут от МГУПИ до МИРЭА с разделением цветами типов маршрута.
![alt text](screen examples/maps.jpg)

4.  Список контактов
![alt text](screen examples/contacts.jpg)

5.  Отображение основной информации об устройстве
Отображение версии Android, брэнда-производителя смартфона, модели процессора, номер модели, IMEI.
![alt text](screen examples/device_info.jpg)
 
6.  Акселерометр и камера
Отображение на одном экране данных с датчика акселерометра в реальном времени и возможность сделать снимок с последующим сохранением его на устройстве. 
![alt text](screen examples/sensor and camera.jpg)


## **Описание приложения**


При создании приложения использовался шаблон проектирования MVP.
![alt text](description_images/mvp.png)
MVP( Model - View - Presenter) - шаблон проектирования пользовательского интерфейса, который реализует отделение бизнес логики (Model) приложения от уровня отображения. 
Model отвечает за логику, связанную с данными. View пассивна и отвечает за отображение данных, Presenter является промежуточным звеном между view и model, связывает их.

### **Использование API**
При разработке приложения использовались официальное API Github для реализации авторизации, списка репозиториев, информации о пользователе. Так же использовалась официальная библиотека Яндекса - Yandex MapKit, для построения маршрута.

Github API
Для реализации авторизации в Github выбран способ:
![alt text](description_images/oauth.png) 

Для получения репозиториев используется метод:
![alt text](description_images/repos_method.png) 
 
Для получения информации о пользователе используется метод:
![alt text](description_images/user_method.png) 
 

Yandex MapKit
![alt text](description_images/mapkit.png) 

### **Графический макет приложения**
![alt text](description_images/Графический макет приложения.png) 
